泰國機場設中國專屬通道 網友：不必一直被插隊了！

自本月3日起，泰國和中國有直飛航班的5個機場增設「中國遊客入境專屬通道」，包括曼谷的2個國際機場，還有清邁、普吉、合艾機場，以便中國遊客進出關更省時省力。而台灣平均一年也有超過50萬人次前往泰國，由於此通道僅限「中國護照」，台灣民眾持台灣護照赴泰仍得走外國觀光客通關通道， 對於此措施的施行，網友紛紛叫好，直言「終於不用跟中國大媽擠在同一個隊伍了」、「不必一直被插隊了！」，還有網友開玩笑說，「證明泰國不承認台灣是中國的一部份！」

介紹泰國資訊的臉書社團「泰國清邁象」今貼文，自8月3日起，泰國機場正式為中國遊客開設專用通道，包括泰國2個國際機場素萬納普和廊曼機場，以及清邁、普吉、合艾和中國有直飛的機場都有架設。文中還寫，真是普天同慶便民的一種德政，會不會刺激中國大陸對泰的觀光意願我不知道，我只知道對他國入境泰國時的好感度，已經提升了10%到20%左右了。

貼文一出，不少網友在下面留言讚賞此德政，認為開專屬通道其實是造福非中國遊客，更紛紛分享自己過去赴泰要通關時，和中國遊客一起排隊的不好經驗。有網友說，這根本就是蝗蟲專用道，不論在哪中國團體都吵死人；這是上好的政策，不用和中國大媽擠在同一個隊伍；終於我不用再被行李箱輪子直接輾過腳丫！直接被推擠出退伍囉！還有網友說，「這就是2個不同國家的證明」、 「證明泰國不承認台灣是中國的一部份！」

據了解，因上個月普吉島發生沉船事件，多名中國遊客因此遇難，也影響中國旅客赴泰旅遊意願；面對中國遊客下滑，泰國政府正積極採取一系列新措施重塑中國遊客的信心，例如加強碼頭的旅遊安全，在機場開通中國遊客專屬通道等，目前也在研議是否對中國遊客實施免簽證費措施。(甘芝萁／台北報導)

中國又贏啦

究竟係俾中國既特權定係歧視中國既意思？真係見人見智

中國人覺得自己有特權
其他人唔洗比中國人煩到
win win

呢個安排十分好

好想睇支那人排隊果時啲訪問

火車頭🤔

賤種專道

真係唔明點解d大媽係都鐘意用d肉掂住人黎企 好似當自己係豬欄d豬咁 我覺得仲衰過插隊

等班大陸人喺度鬥插隊

「這就是2個不同國家的證明」、 「證明泰國不承認台灣是中國的一部份！」

特區護照要排中國護照隊

因住講講下排埋一份

日本機場都應該要有

係廁板都要排蠃國專道。

咁中國旅客係咪唔可以排返普通個條線先?

咁香港特區護證係排外國通道？

明明寫住中國喎

希望香港係分去外區排啦 快d

拎火車頭唔排中國隊掛邊

心照啦

特衰有冇得共享中國人榮耀

用返BNO唔使煩排邊

一睇就知歧視通道